[
  {
    "question": "Hvilken rettighed fik kvinder i forbindelse med grundlovsændringen i 1915?",
    "options": [
      "Retten til at stemme til den lovgivende forsamling",
      "Retten til at få en abort til og med 12. graviditetsuge",
      "Retten til at blive skilt fra en voldelig ægtemand"
    ],
    "answer": "Retten til at stemme til den lovgivende forsamling"
  },
  {
    "question": "I hvilken type daginstitution går børn typisk, når de er fire år?",
    "options": [
      "Vuggestue",
      "Børnehave"
    ],
    "answer": "Børnehave"
  },
  {
    "question": "Hvad er den mest almindelige arbejdstid, hvis man er ansat på fuld tid?",
    "options": [
      "32 timer om ugen",
      "37 timer om ugen",
      "42 timer om ugen"
    ],
    "answer": "37 timer om ugen"
  },
  {
    "question": "Hvem holder sin nytårstale den 31. december?",
    "options": [
      "Dronningen",
      "Statsministeren"
    ],
    "answer": "Dronningen"
  },
  {
    "question": "Under hvilken krig var Danmark besat af tyske tropper?",
    "options": [
      "1. Verdenskrig",
      "2. Verdenskrig"
    ],
    "answer": "2. Verdenskrig"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt i Grønland?",
    "options": [
      "2",
      "4",
      "6"
    ],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "På hvilken ø ligger Danmarks sydligste punkt?",
    "options": [
      "Læsø",
      "Samsø",
      "Falster"
    ],
    "answer": "Falster"
  },
  {
    "question": "Hvilket af følgende firmaer producerer medicin?",
    "options": [
      "Vestas",
      "Novo Nordisk",
      "Arla"
    ],
    "answer": "Novo Nordisk"
  },
  {
    "question": "Hvornår er der tradition for, at børn slår katten af tønden?",
    "options": [
      "Halloween",
      "Pinse",
      "Fastelavn"
    ],
    "answer": "Fastelavn"
  },
  {
    "question": "Hvor mange kommuner er der i Danmark?",
    "options": [
      "18",
      "98",
      "178"
    ],
    "answer": "98"
  },
  {
    "question": "Er det forbudt at slå børn i Danmark?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvor mange stemmer normalt ved valg til Folketinget?",
    "options": [
      "40-50 procent",
      "60-70 procent",
      "80-90 procent"
    ],
    "answer": "80-90 procent"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer har Folketinget?",
    "options": [
      "69",
      "129",
      "179"
    ],
    "answer": "179"
  },
  {
    "question": "Hvilken type grøn energi producerer Danmark mest af?",
    "options": [
      "Bølgeenergi",
      "Vindenergi",
      "Solenergi"
    ],
    "answer": "Vindenergi"
  },
  {
    "question": "Hvor højt er Danmarks højeste naturlige punkt?",
    "options": [
      "Cirka 170 meter",
      "Cirka 460 meter",
      "Cirka 750 meter"
    ],
    "answer": "Cirka 170 meter"
  },
  {
    "question": "Hvad er en straffeattest?",
    "options": [
      "Et dokument, man skal vise til politiet, hvis man bliver anholdt",
      "Et dokument, der viser, om man har været straffet for forbrydelser"
    ],
    "answer": "Et dokument, der viser, om man har været straffet for forbrydelser"
  },
  {
    "question": "Hvornår levede forfatteren H.C. Andersen?",
    "options": [
      "I 1700-tallet",
      "I 1800-tallet",
      "I 1900-tallet"
    ],
    "answer": "I 1800-tallet"
  },
  {
    "question": "Er undervisningen gratis på de offentlige gymnasier?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed er sikret i den danske grundlov?",
    "options": [
      "Retten til at stifte familie",
      "Retten til at købe og bruge våben",
      "Retten til at sige hvad man mener"
    ],
    "answer": "Retten til at sige hvad man mener"
  },
  {
    "question": "Kan man gifte sig med en person af det samme køn i Danmark?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Må en arbejdsgiver fyre en ansat, fordi han eller hun melder sig ind i en fagforening?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Er vaccinationer til børn mod sygdommene mæslinger, fåresyge og røde hunde gratis?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvad var Søren Kierkegaard (1813-1855) særligt kendt for?",
    "options": [
      "Han var kunstmaler",
      "Han var politiker",
      "Han var filosof"
    ],
    "answer": "Han var filosof"
  },
  {
    "question": "Hvor ligger Danmarks fjerdestørste by, Aalborg?",
    "options": [
      "I Vestjylland",
      "I Sønderjylland",
      "I Nordjylland"
    ],
    "answer": "I Nordjylland"
  },
  {
    "question": "Hvornår trådte Danmarks Riges Grundlov i kraft?",
    "options": [
      "1849",
      "1923",
      "1958"
    ],
    "answer": "1849"
  }
]